【元朗721】謝英權大律師質疑證人受外界資訊影響認錯人

謝英權大律師:

721元朗白衣人暴動案今在區域法院續審，由當日途經元朗遇襲的控方證人C繼續作供。辯方質疑C根本沒有在當日見過被告鄧英斌，只是受外界資訊影響才錯認鄧，C否認。

鄧英斌的代表大律師謝英權盤問證人C時，詢問C可否在庭上模仿鄧當日所作出的威嚇動作，C直言：「唔可以，唔想做啲唔正確的動作。」，並稱不肯定是否鄧作出指嚇行為，還是他身邊的人指嚇，只記得鄧當時表情激動。被問到為何確定鄧與其他人為一伙，C解釋：「佢地全部都揸住武器，但冇互相毆鬥。」

謝大律師隨後播放多條C所在車廂內外的錄影片段，要求C在看見鄧時指出來，惟C未能在片段中看見鄧。謝再播出當日受襲車廂對面月台的錄影片段。片段中，有一名疑似鄧的男子手持手機拍攝，謝隨即質疑鄧當日在月台上根本沒有持有任何武器，C回答不知道。謝其後又指C「可能記錯，並非全心誤導警方」，但因好多資料在網上流傳，C可能在網上看到相關的資料，才在認人時指當日在月台上見過鄧，C否認。

謝英權用嗰咁既名，奶極都難以上位。
睇下梁振英就明白，日日係度瘋狂爭紥

嘩, 721都仲夠膽咁嚟?

感謝居英權

謝英權
感謝英國賦權

依家打程序法...？

受人錢財